港大莊倡本土非勇武路線 星衍92%信任票當選

香港大學學生會幹事會一度面臨無人參選致「斷莊」，不少人憂慮學運步入低潮，惟在最後補選階段殺出7人內閣「星衍」宣佈參選。幹事會大選由本周一（16日）至周五（20日）舉行，最終有2,782名學生投票，投票率為16.8%，達到大選有效門檻；「星衍」7名內閣成員分別獲總票數中約92%信任票、即等同約2,500票，全部順利當選，即港大學生會幹事會將免於「斷莊」。

根據港大學生會刊物《學苑》報道，港大學生會周年大選選舉委員會主席馮紀立在今日凌晨3時半宣佈選舉結果，在學生會幹事會補選中，7名學生會候選幹事順利當選，7人的崗位分別為學生會幹事會會長、外務副會長、常務秘書、財務秘書、大學事務秘書、學生福利秘書及行政秘書。不過，同樣參加補選的候選普選評議員許權堯只獲得1,621票信任期，欠33票才到達到10%信任票的當選要求，因此告落選。

具內地教育背景的港大新校長張翔料今年9月到任，「星衍」會長黃程鋒早前接受《蘋果》專訪時稱，會致力加強新校長與學生的直接溝通，他又表明會競逐校委會本科生代表席位，如成功當選，料5月接替上屆學生會會長黃政鍀，黃程鋒受訪時稱：「今年咁啱有好多特首任命嘅校委、其他校委（任期）到期，希望可以同新校委建立更好嘅溝通關係。」

此外，「星衍」自稱政治理念貼近本土派，但不主張「勇武」路線，黃程鋒表示，內閣仝人已有受打壓、攻擊，甚至因公民抗命而被捕的心理準備。

和理非非

點解又要屌佐先？勇武從來成本都好高
利申:本土派

唔錯嘅

利伸:無投票